<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/atom.xsl" media="all"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>/tags/escrita/</id>
  <title>Diário do Dorly - escrita</title>
  <subtitle><![CDATA[Escrever todos os dias é a fórmula para pensar melhor.]]></subtitle>
  <link href="/tags/escrita/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/tags/escrita/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2022-08-25T19:17:15-03:00</updated>
  <author>
    <name>Diário do Dorly</name>
    <uri>/</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="en">
    <id>/blog/quem-me-inspirou-a-criar-este-diario/</id>
    <title>Quem me inspirou a criar este diário?</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p><a href="https://www.sethgodin.com/">Seth Godin</a>.</p>
<p>Para quem não conhece, o Seth é um marketeiro celebridade. Se somar o alcance de seus livros, textos, palestras, cursos, podcasts e vídeos, ele já impactou pelo menos 170 bilhões de pessoas no Universo.</p>
<p>Em 2002, Seth lançou um dos seus melhores livros, o <a href="https://amzn.to/3BrPefm">Purple Cow</a>. Também colocou no ar um <a href="https://seths.blog/">blog</a>. Desde 2005, ele mantém a disciplina de postar um texto por dia, no mínimo.</p>
<p>São impressionantes 17 anos de disciplina diária de escrita e publicação. Quase duas décadas!</p>
<p>Meu principal objetivo com este diário é exercitar minha disciplina na escrita, tendo Seth Godin como a principal inspiração.</p>]]>
    </content>
    <link href="/blog/quem-me-inspirou-a-criar-este-diario/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2022-08-25T19:17:15-03:00</published>
    <updated>2022-08-25T19:17:15-03:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>/blog/aprendendo-em-publico/</id>
    <title>Aprendendo em público</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Entre meus 15 e 18 anos, criei pelo menos 5 blogs diferentes. Um era de humor, outro sobre a condição humana (sim...), outro sobre música, etc.</p>
<p>Sempre gostei de escrever sobre assuntos que me amava. O que eu não sabia é que estava aprendendo em público.</p>
<p>Ontem li <a href="https://www.swyx.io/learn-in-public/">um texto</a> exatamente com este título. Recomendo a leitura.</p>]]>
    </content>
    <link href="/blog/aprendendo-em-publico/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2022-08-23T14:21:00-03:00</published>
    <updated>2022-08-23T14:21:00-03:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>/blog/o-habito-da-escrita-intencional/</id>
    <title>O hábito da escrita intencional</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Repare bem: provavelmente você já possui o hábito da escrita.</p>
<p>É isso mesmo. Todos os dias você escreve um e-mail, alguma mensagem no zap, enche a parede de post-its, etc. </p>
<p>A escrita já é a principal ferramenta que você utiliza no dia a dia para pensar melhor. Mas se você não evolui a sua escrita de forma <strong>intencional</strong>, ela sempre será uma ferramenta limitada.</p>
<p>Criei este diário como um exercício de disciplina. Eu já escrevo todos os dias pela natureza do meu trabalho, mas agora a pressão do tempo me obrigará a pensar melhor. Ou seja, a escrever melhor também.</p>]]>
    </content>
    <link href="/blog/o-habito-da-escrita-intencional/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2022-07-30T19:38:08-03:00</published>
    <updated>2022-07-30T19:38:08-03:00</updated>
  </entry>
</feed>
